\usepackage{geometry}

\geometry{
	left=4cm,
	right=4cm,
	textwidth=8cm}
\usepackage{comment}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{subfig}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{xcolor}
%\usepackage{natbib} %comment out if you do not have the package
\usepackage{url} % not crucial - just used below for the URL
\usepackage{csquotes}
\usepackage{listings} % package for listing parts of code
\usepackage{physics}
\usepackage{biblatex}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{todonotes}
% Default fixed font does not support bold face
\DeclareFixedFont{\ttb}{T1}{txtt}{bx}{n}{10} % for bold
\DeclareFixedFont{\ttm}{T1}{txtt}{m}{n}{10}  % for normal
% Custom colors
\usepackage{color}
\definecolor{deepblue}{rgb}{0,0,0.5}
\definecolor{deepred}{rgb}{0.6,0,0}
\definecolor{deepgreen}{rgb}{0,0.5,0}
% Glossar
\usepackage[
toc,				% Verzeichnisse ins Inhaltsverzeichnis aufnehmen
acronym,			% Abkürzungsverzeichnis
nonumberlist,		% keine Seitenzahlen in Verzeichnissen
nomain,				% keine main.glo Datei
nogroupskip,		% kein Abstand zwischen Einträgen mit dem gleichen Anfangsbuchstaben
style=long			% Verzeichnis als longtable darstellen
]{glossaries}
\newglossarystyle{mystyle}{
	\setglossarystyle{long}
	\renewenvironment{theglossary}
	{\begin{longtable}{p{4cm}p{\glsdescwidth+1cm}}}
		{\end{longtable}}
}

% Python style for highlighting
\newcommand\pythonstyle{\lstset{
		language=Python,
		numbers=left,
		stepnumber=1,
		basicstyle=\ttm,
		morekeywords={self},              % Add keywords here
		keywordstyle=\ttb\color{deepblue},
		emph={MyClass,__init__},          % Custom highlighting
		emphstyle=\ttb\color{deepred},    % Custom highlighting style
		stringstyle=\color{deepgreen},
		frame=tb,                         % Any extra options here
		showstringspaces=true
		tabsize=2
}}
% Python environment
\lstnewenvironment{python}[1][]
{
	\pythonstyle
	\lstset{#1}
}
{}

% Python for external files
\newcommand\pythonexternal[2][]{{
		\pythonstyle
		\lstinputlisting[#1]{#2}}}

% Python for inline
\newcommand\pythoninline[1]{{\pythonstyle\lstinline!#1!}}

%\bibliographystyle{unsrtnat}
\renewcommand*\footnoterule{}

\makeatletter
\renewcommand{\@chapapp}{}% Not necessary...
\newenvironment{chapquote}[2][2em]
  {\setlength{\@tempdima}{#1}%
   \def\chapquote@author{#2}%
   \parshape 1 \@tempdima \dimexpr\textwidth-2\@tempdima\relax%
   \itshape}
  {\par\normalfont\hfill--\ \chapquote@author\hspace*{\@tempdima}\par\bigskip}
\makeatother



